# Практика с SELinux

## Цель:

Тренируем умение работать с SELinux: диагностировать проблемы и модифицировать политики SELinux для корректной работы приложений, если это требуется;

## Домашнего задание:

### 1. Запустить nginx на нестандартном порту 3-мя разными способами:
- переключатели setsebool;
- добавление нестандартного порта в имеющийся тип;
- формирование и установка модуля SELinux.

### К сдаче:
README с описанием каждого решения (скриншоты и демонстрация приветствуются).

### 2. Обеспечить работоспособность приложения при включенном selinux.

- развернуть приложенный стенд https://github.com/mbfx/otus-linux-adm/tree/master/selinux_dns_problems;
- выяснить причину неработоспособности механизма обновления зоны (см. README);
- предложить решение (или решения) для данной проблемы;
- выбрать одно из решений для реализации, предварительно обосновав выбор;
- реализовать выбранное решение и продемонстрировать его работоспособность.

### К сдаче:
- README с анализом причины неработоспособности, возможными способами решения и обоснованием выбора одного из них;
- исправленный стенд или демонстрация работоспособной системы скриншотами и описанием.

## Результаты:

1. Часть 1: [README.md](part1%2FREADME.md)
2. Часть 2: [README.md](part2%2FREADME.md)
